---
label: Буст туннелей
order: -20
---

## Что такое буст туннелей

Бустом туннелей мы называем увеличение серверной мощности туннелей продаж для отдельного аккаунта. Это позволяет быстро выполнять действия туннелей для пользователей даже при большой подписной базе.

## В каких случаях нужен буст туннелей

Буст туннелей нужен, если вы собираетесь сделать рассылку по большой базе клиентов, и вам важно, чтобы все ваши подписчики получили сообщения в течение короткого промежутка времени.

Например, вы хотите позвать всех подписчиков на вебинар, который начинается в 18-00. Вам нужно отправить всем ссылку для входа и важно, чтобы все получили ее вовремя. Представим, что вы используете туннели без буста. Скорость отправки в таком случае будет 5 клиентов в секунду. Если у вас база насчитывает 50 000 подписчиков, то отправка будет занимать 2 часа 46 минут.

После включения буста скорость отправки будет 50 клиентов в секунду. Если взять те же 50 000 подписчиков, то отправка займет 55 минут. 

Количество клиентов|Без буста|С бустом
-|-|-
Рассылка запускается на 1 000 клиентов|3 мин. 30 с.|1 мин. 6 с.
Рассылка запускается на 10 000 клиентов|33 мин.|11 мин. 11 с.
Рассылка запускается на 50 000 клиентов|2 часа 46 мин.|55 мин.

!!!
Нужно понимать, что в примере мы описываем ситуацию с отправкой одного сообщения. Скорость отправки может измениться, если внутри шага будут дополнительные действия, например: назначение тега, перевод на оператора, системное сообщения.
!!!

!!!
Так же важно понимать, что если вы используете действие http-запрос, то вам нужно убедиться что сторонний сервер справится с такой нагрузкой и сможет быстро обработать наш запрос.
!!!

Стоимость буста туннелей рассчитывается **1000 рублей за 1 миллион действий**, но минимум **5000 рублей** за месяц.
Расчет проводится в конце месяца.

Если вам необходимо организовать бустером туннелей, то напишите в техническую поддержку. 